{
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Abraham fue llamado...",
      "options": [
        "Varón de Dios",
        "Siervo de Dios",
        "Ungido de Dios",
        "Amigo de Dios"
      ],
      "correctIndex": 3
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "¿En qué río fue bautizado Jesús?",
      "options": [
        "Jordán",
        "Tigris",
        "Éufrates",
        "Nilo"
      ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "¿Quién le predicó a un etíope eunuco?",
      "options": [
        "Pedro",
        "Jesús",
        "Pablo",
        "Felipe"
      ],
      "correctIndex": 3
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "¿Pablo compara a la iglesia con...?",
      "options": [
        "Un árbol",
        "Una casa",
        "Una familia",
        "Un cuerpo"
      ],
      "correctIndex": 3
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "¿Qué significa el nombre Jesús?",
      "options": [
        "Salvador",
        "Elegido",
        "Hijo de Dios",
        "Dios con nosotros"
      ],
      "correctIndex": 0
    },

    {
      "id": 6,
      "question": "¿A dónde huyó Jonás?",
      "options": [
        "Nínive",
        "Jerusalén",
        "Tarsis",
        "Babilonia"
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "¿Qué profeta se casó con una prostituta?",
      "options": [
        "Isaías",
        "Oseas",
        "Joel",
        "Habacuc"
      ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "¿A quién le dice Jesús que tiene que nacer de nuevo?",
      "options": [
        "Pedro",
        "Nicodemo",
        "Caifás",
        "Juan"
      ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "¿Cuál es la raíz de los males?",
      "options": [
        "El amor a uno mismo",
        "La envidia",
        "El amor al dinero",
        "La desobediencia"
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "¿Qué profesión tenía Nehemías?",
      "options": [
        "Caballero del Rey",
        "Copero del Rey",
        "Panadero del Rey",
        "Secretario del Rey"
      ],
      "correctIndex": 1
    },

    {
      "id": 11,
      "question": "¿Por qué arrojaron a Sadrac, Mesac y Abednego al horno de fuego?",
      "options": [
        "Por adorar a otros dioses",
        "Por negarse a adorar a otros dioses",
        "Por burlarse del rey de Babilonia",
        "Por no querer salir de Jerusalén"
      ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "¿Quién fue el primer compañero de Pablo?",
      "options": [
        "Marcos",
        "Lucas",
        "Bernabé",
        "Mateo"
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "¿Cuántas veces dijo Jesús que debemos perdonar?",
      "options": [
        "1 vez",
        "Algunas veces",
        "Siempre",
        "70 veces 7"
      ],
      "correctIndex": 3
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "¿Quién fue el primer mártir?",
      "options": [
        "Pablo",
        "Esteban",
        "Pedro",
        "Judas"
      ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "¿Qué pidió Daniel para comer en su periodo de prueba?",
      "options": [
        "Legumbres y agua",
        "Pescado y agua",
        "Trigo y agua",
        "Verduras y agua"
      ],
      "correctIndex": 0
    }
  ]
}

